[置頂] 9月8點應對外國記者+資料整合+3首歌歌詞

Pass the (Hong Kong Human Rights and Democracy) Act
通過《香港人權及民主法案》

Five demands, not one less.
五大訴求 缺一不可
1)The complete withdrawal of the proposed extradition bill
全面撤回送中惡法
2)The government to withdraw the use of the word “riot” in relation to protests
反對定性暴動
3)The unconditional release of arrested protesters and charges against them dropped
要求釋放抗爭者 撤銷所有控罪
4)An independent inquiry into police behaviour
追究濫權警察暴行
5)Implementation of genuine universal suffrage
落實雙普選
(Source: The Guardian)

Liberate Hong Kong, the revolution of our times
光復香港 時代革命
Fight for freedom, Stand with Hong Kong.
[攬炒巴口號]
Rather be ashes than dust.
寧化飛灰，不作浮塵。

There's no rioters, there's only tyranny.
沒有暴徒 只有暴政
HKSAR government does not have the consent of the people.
香港特區政府沒有人民的認可
HKSAR government does not have political legitimacy.
香港特區政府沒有認受性
HKSAR government has no right to exercise governmental power
香港特區政府沒有管治權

High degree of autonomy
高度自治
Hong Kong People rules Hong Kong
港人治港
The Basic Law promised Universal suffrage for the Chief Executive and Legislative Council. (Article 45 & 68)
行政長官及立法會的普選是基本法的承諾(基本法第四十五及六十八條)
The Hong Kong people have the right to vote and the right to stand for election. (Article 26)
香港人有選舉權和被選舉權。 (第二十六條)

Beijing-supported triad gangsters attacking civilians
中共支持黑社會攻擊平民
Police brutality
警察暴力
Police sexual violence
警察性暴力
Dehumanize
去人化
Freedom from fear
免於恐懼的自由
Basic human rights
基本人權

Q: Why are protesters continuing?
點解你哋仲要繼續示威

A: For the hundreds arrested 為咗被拘捕嘅人
For the eyes shot blind 為咗被打盲嘅人
For the ones in coma 為咗昏迷嘅人
For the ones poisoned by expired tea gas 為咗畀過期催淚彈毒害嘅人
For the thousands injured by batons and rubber bullets
為咗畀警棍橡膠子彈打傷嘅人
For the ones abused and sexually harassed in custody
為咗喺拘留期間 被虐待性騷擾嘅人
For the ones sacrificed themselves
為咗犧牲嘅人

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

推！

點解你哋仲要繼續示威
可唔可以直接講埋 佢發表個兩樣嘢其實冇實際作用
係扮緊嘢 only

打得好辛苦
覺得有用嘅話一齊推

我警告你班仆街！

聽日啲美國國旗唔好周圍掉！
路邊見到唔該即刻幫手執返！
完咗活動攞返屋企收藏！

快啲聽熟加背歌詞，
唱得莊嚴啲！

分段背易啲背：

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars,
Through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
Were so gallantly streaming.

And the rocket's red glare,
The bombs bursting in air,
Gave proof through the night,
That our flag was still there.

Oh say does that star spangled banner yet wave,

For the land of the free, and the home of the brave.

聽日見！

see u tmr

推
已cap低背左佢！

push

美國國歌
Oh, say can you see by the dawn's early light
What so proudly we hailed at the twilight's last gleaming?
Whose broad stripes and bright stars through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched were so gallantly streaming?
And the rocket's red glare, the bombs bursting in air,
Gave proof through the night that our flag was still there.
Oh, say does that star-spangled banner yet wave
O'er the land of the free and the home of the brave?

所有集會開始前，應先唱頌或奏《願榮光歸香港》

參加者應當起立，肅立致敬
右手置於心胸前
任何非宗教的頭飾應摘除並放置於左肩

【9月8】有個國際核彈文宣 ！但無人做 無人講 熱門一個post都無！！

依首冇資源需要幫手水改進

原曲：高地教堂 Highland Cathedral
填詞：Hans Jürgensmeyer
2019年版詞：法蘭西多士
演奏：黑暗超夢夢
演唱：自由香港合唱團

-

*偉哉香港 我城我等家邦
傲覽碧海 彪炳戰績輝煌
仁義禮智 隨伴乘風破浪
垂範東方 履途挽手逕創

念城邦 立憲遵治道
歐亞古禮 共冶一爐
效龍獅 尚智尊道義
矢勇矢德致志

美哉香港 似洋紫荊茂盛
耀眼光彩 彰高貴顯尊榮
苗裔遍世 凝聚同心唱詠
樂禮鏗鏘 四鄰也當謁敬

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝
榮耀蒼天 至仁至尊至聖

其實我自己覺得會撤回
(反正佢等場運動死咗 重推都得)
而且好難好客觀咁話
佢一定係扮緊嘢
最多話政府
已經lost the trust of HK people

至於增加監警會成員
就只可以話
新增嗰兩個都係Pro-beijing
再提新增兩位監警會成員既言論
所以我哋要獨立調查委員會

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

唔知有冇用，不如係星期日試吓？

大家將所有有關聽日嘅文宣都放低

Push

An independent inquiry into police brutality

[9月8日美領] 美國國歌唔該唱熟啲 莊重啲

Tui

推

Self push

For the ones poisoned by expired tear gas

留名

係喎係喎

真香港人一定出黎

Pish

Pish Pish Pish

推爆

Self Pish

全民唱美國國歌

唔好再今天我！！
願光先係我地要唱既國歌！！！！

置頂

See u tmr

聽日見

學英文

快啲入嚟學英文呀

pish

Model answer!!
聽日考試會考

同我背曬佢！！！

聽日唔好答垃圾！！！
溫熟條草案！！！

香港人權與民主法案 懶人包

本文改自立埸新聞一篇來自高教公民的文章

前世

《香港人權與民主法案》(Hong Kong Human Rights and Democracy Act)，以1992年的《香港政策法》(United States–Hong Kong Policy Act)為基礎。《香港政策法》表明香港和中國在國際上有不同的待遇。

為甚麼？

因為中國是共產主義國家，無論在人權、法治、政制、經濟制度都與國際社會差距極大。相反，香港自殖民時代起已在法治及經濟制度上與國際標準接軌。

根據《中英聯合聲明》(Sino British Joint Declaration)這份國際條約，在回歸後，香港應按《基本法》落實「一國兩制」以及「高度自治、港人治港」，以延續其備受國際社會信任及肯定的制度。

在香港能延續其社會制度的大前提下，美國願意於貿易、投資、出入境、航運、國際協議等多方面上給予區別待遇，其中包括視香港為與中國不同的「獨立關稅區」。不少被禁止輸出中國的高科技技術及產品可以輸出香港。

今生

隨著香港回歸後，香港的自治受到嚴重挑戰。尤其是在2019的逃犯條例修例風波中，更加顯示香港的自治權，法治制度及人權正面對來自中國的嚴重干涉和挑戰。

為了監察香港的自治，及確保香港能保持其法治及經濟制度，美國國會及行政當局中國委員會的跨黨派議員共同提出《香港人權與民主法案》，並得到眾議院議長Nancy Pelosi 支持。若美國通過此法案，將有助加強國際社會對香港自治的支持。

《香港人權與民主法案》則是《香港政策法》的加強版，會強化美國對香港自治狀況的支持和監察，美國國務卿每年需向國會提交報告，查證香港有足夠自治權，才能延續中港區別的待遇。同時，《香港人權與民主法案》賦予美國總統權力，可將侵害香港人權、民主和自治者列入黑名單，禁止入境及凍結其在美資產。

香港對中國的重要性

一直以來，香港既是外國進入亞洲的主要貿易樞紐，也是中國對外貿易窗口和境外金融中心。所有這些都建基於美國和國際社會承認香港的自治地位。

對於中國，香港扮演了很多重要的角色，包括：

1. 境外投資來源地：2018年71.1%中國獲得的外國直接投資都是來自香港，金額高達960億美元。

2. 中國企業的上巿集資地：2018年中國企業在香港上市集資IPO金額高達35萬億美元，至今合共有1,146間中國國企、紅籌和民企在香港主板上巿。

3. 銀行貸款來源地：2018 年香港各銀行對中國大陸銀行和非銀行客戶的淨債權總額高達 7,130 億元港幣

4. 債券融資平台：2018年中國企業在香港發行的美元債券總額高達723 億美元。

香港與其他大陸城市不同，對中國發展作出不可替代的重要貢獻，一旦美國和國際社會不再承認香港的自治地位，不但香港將失去國際金融中心地位，中國經濟以至政權穩定都會大受衝擊。 香港無可取替的經濟重要性，也意味著中國不會輕率使用有可能破壞香港國際金融中心地位的強硬手段。

背書呀

We would not stop protesting until all five demands are completely and officially satisfied.

唔識英文既快學

推呀

推，行動post不停沉底
比三毛帶風向洗版

推呀喂

熱門一個908嘅post都冇？入嚟推兩野

唔理你勇武定和理非，美領見！！！

有字典文宣，話俾外國人知香港發生咩事丫！

推 908 可以Airdrop呢堆圖

【更新/置頂】9月8日集會遊行有不反對通知書！

熱門一個908嘅post都冇？入嚟推兩野

[頂置]908必須過百萬，請大家優先開/推908post

908 美領

大家早d 返屋企早d 散
夜晚應該有人扮示威者搞事

幫推

五大訴求 缺一不可 908美國領事館

908美國領事館 831黑警恐襲 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼 #星火： 98190979 #民陣: 65499452 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

美國國歌唔同大陸國歌唔需要一定跟著唱

唔識唱嘅話單手放心口就得

記得除帽 口罩可免 面向國旗

今日大家美國領事館見

自推

去呀

依個post 好撚重要 上熱門啊！

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars,
Through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
Were so gallantly streaming.

And the rocket's red glare,
The bombs bursting in air,
Gave proof through the night,
That our flag was still there.

Oh say does that star spangled banner yet wave,

For the land of the free, and the home of the brave.